---
title: 一千零一夜
author: 深海鱼类
date: 2009-02-01
category: 1001nights
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 八

异度魔界的万年牢，即使对魔人来说也是一个神秘的传说中的存在。一般的战俘囚犯并不会被送到这里，绝密的位置和复杂的空间变幻，使得这块魔界最深的囚地根本无需看守。

所以很长时间以来，六弦之首苍是万年牢中唯一的犯人。而这一点，魔界里只有极少数人知道。

现在，苍多了一个狱友。

<br/>

虽然被空间结界阻隔了视线，苍早已察觉到永远死寂的万年牢里多了一个人，银锽朱武的气息。

虽然不再是一个人，寂静仍然是寂静。数日来，他们谁也不曾向对方搭话。

外面的局势必是正在动荡剧变，苍在心中细密地推演著，无论是何原因，银锽朱武被关入万年牢，这将是一个重要的变数与转折。结合窥探天机的结果，苍几乎可以确认现在，一个关键性的逆转天数的契机正在形成。

这个结论，苍没法告知任何人。所以是没有意义的。

吾知道你时刻都在想什么，停止无谓的盘算吧，弃天帝不止一次地这样说。

但这是无法阻止的习惯，就像在封云山和天波浩渺时一样，只要他还活著，就停不下对大局的关心……

忽然间压力扑面，苍迅速收了心神。弃天帝来了。

“这种眼神，在期待吾带来的情报吗？”

苍静默不语，没有回敬什么。

墨尘音死后，苍愈发地冷淡沉默。曾经一度他和弃天帝可以有一搭没一搭地聊上几个更次——如果那能叫做聊的话——但现在，对话基本很难维持三个回合以上。

他们的矛盾从一开始就不可调和，如今随著外面的形势只会越来越激化。

今日的弃天帝，又是这样熟悉的“等著看好戏”的神情语气，苍的直觉已经对此敏感到近乎害怕。

这一次又是什么

“不问吗？这次的会让你惊喜”

“弃天帝，你的开场白愈来愈长了。”

闻言弃天帝唇角轻扬，苍很少叫他的名字，这一点暴露了苍的心乱。虽然苍垂著目光，看都不看弃天帝一眼。

弃天帝恶劣地停顿了片刻，才说：“这么久，总算有人在找你了。玄宗仅剩的残党，名叫什么”

苍憔白的脸映在暗淡的光线中，看不出神情的变化，片刻后他才说：“赭杉军。”

<br/>

其实也许，苍并不意外。

自从那次在湖水的镜像中见到了他们两人，苍就知道赭杉军入世之日不远。而出关后联系不到音讯全失的自己，赭杉军必然会努力找寻。

万年牢中的孤寂已经太过漫长，乍闻至友正在找寻自己，苍一时心神激荡，闭上了眼睛。但此事并不该喜悦，反而忧心。

自己看来逃出无望，赭杉军就是玄宗最后一人。他不应该把时间浪费在这种希望渺茫又万分危险的事情上。玄宗和中原都需要他，无可替代。

<br/>

这一刻间弃天帝也没有说话，苍知道他在观察自己的表情，不想被看出什么，苍睁开双目道：“你应该还有下文”

“哈哈”弃天帝笑了笑，似在赞赏苍的敏锐，“月华之乡已有阵局在等赭杉军。就用你做饵，你觉得如何呢？”

“…………”苍依然面无表情。

“利用，也是考验，你们人类所谓的情义，苍，你希望什么结果？”弃天帝乘胜追击，心情有种微妙的愉快。说著单手搂住苍的腰将他拖近，刹那仿佛有一丝温存，这是对弃天帝来说很罕见的举动。

苍没有挣脱，就著这样的姿势抬头看著弃天帝。他眼中的光如同深潭的不动寒水，弃天帝从中只能读出从最初就不曾变化的敌意。

出于立场的敌意，而不是出于私仇的恨意。这两者是不同的。

“对不理解的事物妄加摆布，是错误与无知。你终将自误，弃天帝”苍说，同时衣袖一动发出一道气劲，迫使弃天帝松了手。

弃天帝反手一抓，将苍按在墙上。锁链哗哗的响声中，俊美的魔神不怒反笑：“你这张硬嘴，为吾一直保证趣味和新鲜。”

万年牢的墙壁，过久地靠在上面便会有魔界的阴寒之气袭体入骨，苍无法运功抵御。这样的痛苦苍早已不陌生，最后的力气迅速流失，苍回视著弃天帝，纤长的眉不曾轻蹙。

“多余的聊天到此为止了”弃天帝挥了挥手，结界降下来阻隔了多余的视线。

弃天帝松手，苍顺著墙倒在了地上，他的呼吸略微紊乱，赭杉军有危险，必须通知他，但是弃天帝在，自己就不可能静心冥想……

“分神，知道有什么后果吗”

弃天帝在离他很近的地方说。苍闭著双眼，好像不愿意再睁开。而他的动作是果断的，没有任何犹豫拖沓——第一次，苍主动伸手攀上了弃天帝的肩头

<br/>

“赭杉军这么重要吗？”弃天帝在耳边低声问。

苍痛得眉心一蹙，十指绞紧了弃天帝肩头的黑发。

弃天帝的指尖描过苍的修眉

“不管你在打算什么，对赭杉军未必有用，对吾却是意外的乐趣啊”

<br/>

“弦首，可知道我们最不愿的，就是成为你的累赘”

“你们是吾的责任，何谈拖累。”

在天波浩渺与翠山行的这段对话，苍此时想起，忽然别有深触。

天意难测，凡事一肩挑起的保护者，有朝一日也会成为亲友的拖累。为了阻止这样的情况，苍不惜代价，毫不犹豫。

<br/>

弃天帝走后，苍立刻起身。柔软的长发披散纷乱，苍顾不上整理。忍著全身的不适盘膝闭目，尽最大的努力迅速沉心静气，摒除杂思。

过去苍曾不知多少次尝试与赭杉军意识沟通，始终无法突破魔界万年牢变幻复杂的空间。如今虚弱的他想要以意识穿越这许多层空间的阻隔，难如登天。

静静合眼，苍沉潜气息，而今别无选择，唯有相信奇迹。

<br/>

忧急如焚加上心有灵犀，一点星光遥相呼应。六弦之首懂得顺应天意，但是苍同样相信人心的力量。

力竭昏倒的前一瞬，苍的眼前似乎非常隐约地闪现了红衣的身影。他抓住了那一线光亮，无论是否幻觉。

<br/>

好友，赭杉，听到了吗

<br/>

休来，休来，休来

